% @Difficulté 3
% 
% @Source Syracuse
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=Syracuse,Trajet={3}]
	Soient $a$ et $c$ deux entiers naturels non nuls. Montrer que le nombre $\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2$ est un nombre rationnel.
	
	
\end{exercice}



\begin{Solution}
	On développe \\$\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2=\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)$ sans oublier que le produit de racines carrées est égal à la racine carrée du produit.
	
	
\end{Solution}
